\chapter*{Цель работы}                         % Заголовок
\addcontentsline{toc}{chapter}{Цель работы}    % Добавляем его в оглавление

Целью работы является разработка приложения, реализующего следующие основные операции морфологии на изображении:

\begin{itemize}
  \item наращивание;
  \item эрозия;
  \item замыкание;
  \item размыкание.
\end{itemize}
